人幣俟晚再挫300點 夜期低水150點

【股滙市況．不斷更新】人幣俟晚再挫300點 夜期低水150點

9分鐘前

即時財經

【下午8時30分】
美國總統特朗普接受美國財經頻道CNBC訪問，表示已準備好對5,000億美元（約3.9萬億港元）的中國進口貨品徵收關稅。去年中國正有5,000億美元等值貨品進口美國。市場憂慮中美貿易戰越演越烈，人民幣兌美元現於6.804水平爭持。

【下午6時30分】

人民幣俟晚再度下挫，離岸人民幣（CNH）半小時內瀉300點，兌美元最低見6.8244，最新報6.8171；在岸人民幣（CHY）兌美元則跌穿6.79，最新報6.7905，每百港元兌86.51人民幣。香港夜期亦迅速走低，最新報28,069點，低水約150點。

【下午4時10分】
港股今早高開43點後，人民幣急跌拖累港股開後即掉頭向下，一度跌265點，兩萬八關一下子失守，其後人幣滙價回升，港股跌勢亦略為減輕，午後人民幣跌幅大為收窄，刺激內地股市倒升，亦帶動港股終止上午跌勢，並大幅回升，恒指一度升近300點並重返兩萬八，收市報28,224，升213點；H指亦倒升159點完場，報10,682點，成交增至1003.37億元。

升勢由內銀股帶動，工行（1398）及建行（939）分別倒升逾2%，碧桂園（2007）在半日跌4%之下，午後倒升近3%；資金未來流出共用股，煤氣（003）仍升2.7%；三桶油亦升1-2%。

總結全周恒指仍要跌300點（1.06%）；H指則跌63點（0.59%）。
<蘋果>

美元全線急插喎

美匯單日跌1%

東莞盛世重來

美匯插人仔都仲插，睇黎好快人踩人